[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-b03b9977})
# 6 Специальные заметки о параметре "Include"

Если параметр `Include` используется для включения файла, этот файл
должен быть читаемым.

Если параметр `Include` используется для включения папки:

      - Все файлы из этой папки должны быть читаемыми.
      - Нет особого порядка в котором следует читать файлы (например, файлы не включаются в алфавитном порядке). Поэтому не указывайте один параметр в нескольких файлах ''Include'' (например, чтобы перезаписать общего параметра другим).
      - Все файлы из этой папки включаются в конфигурацию.
      - Остерегайтесь файлов архивных копий, создаваемых некоторыми текстовыми редакторами. Например, при редактировании файла ''include/my_specific.conf'' добавится файл копия ''include/my_specific_conf.BAK'', затем эти оба файла будут включены. Переместите ''include/my_specific.conf.BAK'' за пределы папки "Include". В Linux содержимое папки ''Include'' можно проверить, используя команду ''ls -al'' для поиска неиспользуемых файлов.

Если параметр `Include` используется для включения файлов с
использованием маски:

      - Все файлы попадающие под шаблон должны быть читаемыми.
      - Никакого конкретного порядка включения не предполагается (например, включение файлов в алфавитном порядке). Поэтому не указывайте один параметр в нескольких файлах ''Include'' (например, чтобы переопределить общую настройку какой-либо другой).

[comment]: # ({/new-b03b9977})



[comment]: # ({new-15833d02})
#### Overview

Additional files or directories can be included into server/proxy/agent
configuration using the `Include` parameter.

[comment]: # ({/new-15833d02})

[comment]: # ({new-c13f85cf})
#### Notes on inclusion

If the `Include` parameter is used for including a file, the file must
be readable.

If the `Include` parameter is used for including a directory:

      - All files in the directory must be readable.
      - No particular order of inclusion should be assumed (e.g. files are not included in alphabetical order). Therefore do not define one parameter in several ''Include'' files (e.g. to override a general setting with a specific one).
      - All files in the directory are included into configuration.
      - Beware of file backup copies automatically created by some text editors. For example, if editing the ''include/my_specific.conf'' file produces a backup copy ''include/my_specific_conf.BAK'' then both files will be included. Move ''include/my_specific.conf.BAK'' out of the "Include" directory. On Linux, contents of the ''Include'' directory can be checked with a ''ls -al'' command for unnecessary files.

If the `Include` parameter is used for including files using a pattern:

      - All files matching the pattern must be readable.
      - No particular order of inclusion should be assumed (e.g. files are not included in alphabetical order). Therefore do not define one parameter in several ''Include'' files (e.g. to override a general setting with a specific one).

[comment]: # ({/new-c13f85cf})
